%@metapost:Caledoniedec2009.mp
%@Titre:Nouvelle-Calédonie -- Décembre 2009
Cet exercice est un questionnaire à choix multiples (QCM). Pour
chacune des quatre questions, une seule des réponses proposées est
exacte.
 
Vous répondrez ci-dessous en entourant distinctement la réponse
qui vous paraît la bonne.
 
Aucune justification n'est demandée.
 
Il ne sera enlevé aucun point en cas de mauvaise réponse.

\begin{tabularx}{\linewidth}{|p{3.5cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash }X|}}\hline
&A& B &C  \\ \hline
\textbf{1.} Avec les données de cette figure, l' arrondi au 
mm près de $AB$ est: 
\par\centerline{\includegraphics{Caledoniedec2009-1}}&4,8 cm &2,2 cm &2 cm  \\ \hline
\textbf{2.} Avec les données de cette figure, la longueur 
$DE$ en cm est :
\par\centerline{\includegraphics{Caledoniedec2009-2}}&1,5 cm&9,6 cm&4,5 cm \\ \hline
\textbf{3.} La section d'un cylindre par un plan parallèle à son axe est un : &trapèze &rectangle &cercle \\ \hline
\textbf{4.} Le point $K$ appartient au cercle de diamètre $[IJ]$ et $\widehat{\text{KIJ}}$ mesure 32\degres\ alors :
\par\centerline{\includegraphics{Caledoniedec2009-3}}&$\widehat{\text{IJK}}$ mesure 32\degres &On ne peut pas calculer la mesure de $\widehat{\text{IJK}}$ &$\widehat{\text{IJK}}$ mesure 58\degres \\ \hline
\end{tabularx}